{"question":"Какой из этих предметов является инструментом симфонического оркестра?","answers":["Ножи","Вилки","Тарелки","Стаканы"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Какого из этих стилей музыки не существует?","answers":["Дум","Блэк ","Пилон","Джангл"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Прием игры на гитаре, при котором палец одновременно зажимает все струны?","answers":["Диез","Бемоль","Мажор","Баррэ"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Какой из этих музыкальных инструментов не является смычковым?","answers":["Альт","Набат","Жига","Кобыз"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какой из этих темпов в музыке - самый быстрый?","answers":["Престо","Виво","Анимато","Аллегро"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Как называется музыкальный ансамбль, состоящий из пяти исполнителей?","answers":["Квартет","Квинтет","Октет","Септет"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какой из музыкальных инструментов имеет наибольшее количество струн?","answers":["Классическая гитара","Мандолина","Виолончель","Домра"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Название какого музыкального инструмента совпадает с названием геометрической фигуры?","answers":["Четырехугольник","Круг","Треугольник","Квадрат"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Произведение для симфонического оркестра и солирующего инструмента?","answers":["Концерт","Симфония","Сюита","Увертюра"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Высокий женский голос – это…?","answers":["Альт","Тенор","Сопрано","Контральто"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Как называется музыкальная ткань?","answers":["тембр ","фактура ","мелодия","имитация"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Кто из композиторов является венским классиком?","answers":["Вивальди ","Моцарт","Бетховен","Шуман"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"опер «Свадьба Фигаро», «Дон Жуан».","answers":["Гайдн ","Моцарт","Бетховен","Шуберт"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Автор опер «Евгений Онегин», «Пиковая дама».","answers":["Чайковский ","Рахманинов ","Свиридов","Хачатурян"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Автор Ленинградской симфонии. ","answers":["Щедрин ","Шостакович ","Свиридов","Прокофьев "], "rightAnswer":")"}
{"question":"Что такое окраска звука?","answers":["тембр","фактура ","мелодия","имитация"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Вокальная мелодия, напоминающая разговорную речь.","answers":["ритм","мелодия","речитатив","метр"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Ведущая страна в эпоху классицизма?","answers":["Англия","Россия","Франция","Австрия"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Кто написал оперу «Фиделио»?","answers":["Вивальди ","Моцарт ","Бетховен","Шуман"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Автор «Неоконченной симфонии».","answers":["Гайдн ","Моцарт ","Бетховен","Шуберт"], "rightAnswer":"г"}
